上水粉嶺D交通同馬路設計真係一流

成個北區靠三個迴旋處出公路 其中一個或者兩個有事d車流就立即倒灌仲倒埋入區 下午4點都可以咁
巴士路線仲離譜 乜都要經粉嶺南等四次十字路口 270b上水上未出公路都25分鐘，搭火車都就到九龍塘站

有冇諗過道路設計本身冇問題
只係而家北區已經飽和，不過政府仲想發展北區

晚晚冇撞車都可以奇奇怪怪大塞車

上水又出現每月總有數日的離奇大塞車！傍晚6時許，上水一帶多處出現交通擠塞，但原因不明。長長車龍佔據大小馬路，包括上水港鐵站附近的新運路、寶石湖路、彩園路，以及粉嶺公路近彩園邨、掃管埔路、馬會道及龍琛路等。在上水港鐵站，巴士、小巴均受阻未能埋站上客，大批市民在車巴站外排隊等候，人龍打蛇餅。塞車近4小時後，至約10時半，運輸署宣布交通已恢復正常。

將上水-粉嶺火車地下化係唯一解決辦法

塞車因爲太多車

最抵死 上水行人路又係塞
痴撚線地方

雞嶺嗰度塞咗十幾年…… 幾時砍掉重練
遲啲新界東北多成30%人口 都唔知班人係咪識飛去九龍…

到時政府叫你返大灣區做野同讀書。叫你唔好落黎九龍港島架啦

因為火車全部都係蝗囉
巴士有位坐又無蝗
如果唔係坐巴士返工要早一個鐘出門口我返工一定坐巴士
放假出九龍香港島一定坐巴士

主要上水塞 因為上水太多車 無論私家車定公共交通

由左邊去右邊都要經雞嶺

d巴士同小巴車鏈上雞嶺
行人路就水貨 代購人鏈

上水出去好多巴士都極方便 只係臨出上水要靠左塞雞嶺好煩

BTW唔知邊知天才呢兩年加個掃管埔村站 真係弱智到爆

住左上水廿幾年， 淨係知愈黎愈多人， 種種問題就出現

呢個真， 仲夠膽話特快

鬼咩

唔入粉嶺就冇客

270d 仲係得一班

270b仲要唔係全日有好似

已全日 TD話仲唔全日就招標 kmb開得30min一班都全日

原來係咁。
其實真係要講既好多野都關事， 當年政府搞新年鎮， 就係希望你d居民可以留係原區返工， 但係今時今日好明顯係做唔到， 個個都要大西北出九龍港島返工， 交通自然承受唔到

重點係咩車入粉嶺南等四個十字路口
就算277x都要等三個 等到想
天平太平聯和墟就無人理（聯和墟都叫好d

粉嶺火車無坐 上水肯等一定有 上水搭鐵多

《視點31》拆解北區塞車之謎 15/05/2018)

黎緊龍山隧道除左吸一車車既蝗落黎香港
會唔會都分流左經上水粉嶺去文錦渡既貨櫃車

區內番工
唔明點解香港人好鐘意跨區番工

天平聯和墟都多咗73B,673啦
但客量

皇后山入伙先做大啦
而家客量
同埋要改上水站尾站

又係兒燈仔話要拆高爾夫球場起樓。

星期六日，上水站mtr 要排長龍先入到站

就嚟火車都無得上
晨早流流個個一車二車

幾乎咩車都行華明先頹

仲未計皇后山邨，
粉嶺繞道而家先開始拎錢，
有排都未用得，皇后山入伙都未有住，
最好笑係繞道同蓮塘唔係同一時間起，
即係粉公改道仲要繼續

將所有車質晒入雞嶺迴旋處

將一半巴士改路唔上雞嶺迴旋處已經解決大部份問題

有工係原區岩你做得架

因為香港規劃差，做唔到方便市民可以輕易原區返工。

支持278一入粉嶺直入華明

73B比大埔區議會係咁嘈，搞到而家要兜大窩西
明明快線都變特慢

聯和撚表示上水真係好撚慘

咁仲話發展高球場
塞上加塞

冚佢個家剷，朝早8點返工
上水第一個站火車居然可以比班大陸喱塞爆
一個人坐兩個位又有，六個人坐一行又有
日撚日沙甸魚罐頭咁款
大陸妹仔少布肯露又唔知
屌佢地老母

老老柒柒
673 978港島入北區呢啲路線真係好冇吸引力
673半個鐘先一班
978如果我灣仔出發又十世都未入西隧，中上環上車又未必有位坐，收工時間仲戇鳩中上環塞到乜咁
仲要巴士公路鎖左70km/hr唔快得去邊
咁點解我唔隧巴轉火車，又快啲又平啲

馬路設計 上水係幾時開始由英國人發展

分流沙頭角呀下?文錦渡明顯由上水去方便好多

住得唔近火車站咪要轉三程
你唔搭大把人搭

270D飛走清河啦屌，根本唔順路

673依家好撚多人搭囉
朝早要企
373又cut左一班

係既 我都覺得佢地有存在既必要 可以一程過 尤其673方便粉嶺北既人
但班次個度真係疏左啲

知唔知點解冇得原區返工呀，因為香港冇咗工業，人向上爬只能進入商業區，商業區點解起晒九龍同港島？呢個係歷史因素，中國係先割讓界限街以南，之後英國佬先租埋新界，所以發展界限街以南先，

97後垃圾港共可以改變呢個格局，將商業區北移，但一方面垃圾政府冇本事吸引人入去，另一方面班高官自己都鐘意痴鬼佬浸人氣，身體唔想北移，你叫佢搬政總去北區先啦

一來火車阻地方，二來嗰兩個迴旋處根本應付唔到咁大車流量，架架車係到排隊，元朗博愛醫院嗰個都係。

開左蓮塘之後，文錦渡好似會關閉貨運功能，果堆貨車轉曬經蓮塘過
即係d大車可以係粉嶺公路直上龍山隧道去蓮塘而唔駛兜入上水

但係d貨櫃場、車場呢

DKLM上水啲巴士成撚日要去埋粉嶺，兜到仆街

痴撚線,大部分巴士都係上水兜埋粉嶺,每邊一架啦好心
就咁上水兜晒啲站去到粉嶺都冇左差唔多半個鐘,搭港鐵到左九龍塘

不過去西面搭279x轉車真係贏曬

荃葵279x
九龍西279x+大欖68x,69x 比八幹出口靚
九龍中 坐東鐵
九龍東 277E
港島 673/978

唔明點解要專登坐粉嶺車咁膠

首先你覺得會有幾多人用？

我眼見車量多係因為多咗中型貨車，呢類貨車多係因為區內蝗蟲買得多而補貨要密，如果上水舊墟零售業被大財團壟斷，補貨就可以由超市、萬零同屈臣氏做晒，補貨效益會高咗，就唔駛咁多貨車游走呢區，呢招係以毒攻毒

agree

星期日3點總站上270B, 3點半先喺粉南上公路，4點半到旺角街市落車

我寧願企定定，都唔想轉3次車，好似走難咁

上水真係諗唔到有咩岩
一係做藥房或者水貨客

得罪講句，仲衰過屯公

978我覺得又ok wor, 返上環6點走，7點都返到粉嶺

你呢啲人最搞笑，條路出咗問題走去搞鐵路，解決到咩，唯一就係製造更多問題。

上水唔做藥房 金鋪 都唔知做乜
普通Business 人工又低
IT行業接近0
間垃圾G2000倉 好似長期萬二蚊請人
成個區都係得D低職位咁濟 一係做譚仔

NR10 村巴 1810灣仔上車 1845就到碧湖

上水粉嶺路on9好大原因係因為火車軌

本身道路設計都有d問題嫁啦
超撚多回頭路
d巴士小巴路線又係癲
要狂兜
變左不停打交d車

673大把人搭
係聯和墟出cwb 一程唔洗轉車又快過火車

係，譚仔同順豐應該叫好搵少少

你覺得somehow grade-separate咗條鐵路但粉公重係噉樣可以設計到咩出嚟？

呢架都唔差

起個粉公轉車站又係廢
條條線繼續兜粉南
叫粉南班人去轉車站轉車啦屌

人口太多, 重要今年多個蓮塘口岸.

個站真係垃圾嚟

呢架正呀

上環仲有位坐咩

塞到咁好大原因係上水水貨店過盛，行過就知，成過百間水貨小店

將雞嶺變做分層已經好好多啦

兩個交匯處加天橋係唔使改東鐵嘅，否則雞嶺迴旋處南北道路點會咁易研究到？

呢幾年多咗好多好多大陸車，冇論車位道路都飽和。

同前排聯和話要起天橋一樣
因為地面成日多車成日塞車,所以起條天橋比人行

最撚麻煩就係要入埋清河邨，成條村都係垃撚圾男嘅唔係強姦就偷嘢，女嘅就係雞

世界第一

垃圾

而家條粉嶺公路仲要封咗條中線唔知整幾耐，得番一條線，啲車完全出唔落去
朝早搭巴士要喺牽情間對出嗰個迴旋處塞廿分鐘先落倒去 戇鳩

有得簡都唔想跨區啦

唔好話直情應該早過佢起，同港珠澳相比香園圍同後海灣公路口岸都冇好好審視過。

有啊

深圳唔批貨車出入文錦道
過關要轉蓮塘口岸出入

入出跟本主要係靠雞嶺迴旋處、 其餘兩個真係唔重要

雞嶺迴旋處公厠到仆街，被車輪住屌

巴士出九龍要行埋入清河先係最ON 9
雞嶺迴旋處要行2次, 如果塞車就即係要係果到ON99咁塞足2次,
其實點解唔叫清河班人出返上水市中心坐九龍車,
硬係要一架巴士行2次雞嶺, 咁咪變相加重左雞嶺個負擔LO

但去屯天元d車上水獨享，對粉嶺人又公平咩？下下俾多程錢去上水轉。

673咪又要經粉嶺

搭978囉
不過天平堆友吹捧673 我先講

你地肯齊心合力打爆咪有得開密啲

幾個大區
上水得九龍西無直車
（九龍中擺明東鐵王道）

粉嶺去屯元天一樣要轉車

但上水好似特別巴閉
明明277E vs 277x 睇到上水小客d

邊個叫你地之前唔坐
雖然服務時間真係差

270A
兩條機場線都係上水尾站

聯和撚搭乜巴士都兜半個鐘係粉嶺南
又多站喎轉一個彎又一個
上水埋粉嶺又唔經聯和DKLM

希望遲d用鐵路分開南北各自定線

朝早978A 上埋天平都爆 仲要兜去彩園嗰邊

279X 日日早上晚上出青衣都爆

278X 可唔可以學49X 唔經梨木樹直去荃灣

支持, 你老味和宜合道成鳩日整水管塞到阿媽都唔認得

673客量

停粉嶺一兩個站其實ok，但太多站好痛苦

金鐘起計978贏晒喎
大部分時間都係九個字到上水站 一個鐘內到粉嶺站
隧巴加火車？
好彩嘅咪到咗沙田囉
平日下晝？
海都未過呀

好彩聯和撚上公路唔使點塞

978/673就係最好示範

673返工放工依家好撚多人囉

同意
百和路直去咪大家好

277e 277x
用東西分，算唔算錯誤示範
277e兜2次雞嶺

希望270B/270D都係用南北分

東鐵過到海就輸返晒

算

粉嶺北起好不如招標條粉嶺北經上水站直去大老山再去鑽石山/黃大仙樂富

直入華明不如百和路直走落公路

住粉嶺同區返工簡直係恩典
唔洗日日逼出市區

巴打返咩工

政府要做野一早做咗啦
交通問題十幾年前已經講緊
講到依家都仲係收到 會搵consultant研究
呢個回應同十幾年前有乜分別？明耍你地啦
唔好話我話 俾多十幾年你努力搏到出市區上樓
呢個垃圾港共都未肯改善 始終係佢地眼中
呢啲鄉下地方 關我撚事咩

工廠

迴旋處本身呢個設計就係唔適合應付高流量
一日唔改做interchange一日都解決唔到呢個問題

當然呢個係以主幹道冇超出負荷為前提
如果你本身流量過哂負荷你就點起都冇用

上水塞緊咩？巴士同小巴都塞到去上水中心總站

978乜一樣經粉嶺

雞嶺又塞

粉嶺頭站

其實一句到尾
D出去既巴士線唔撚兜粉嶺南就已經解決最少50%問題
你係中間欣盛或者華明一炮過上晒囉
真係兜果幾條村超浪費時間
餘下50%就係雞嶺

點鮮要呢架車搭到去旺角btw呢條線下繁時間成半粒鐘一架車又係on99，長沙灣等幾多架都要企門口位

其實善用下個轉車站都可以解決好多出去既問題啦，可惜，個轉車站依家起撚完on99擺係到

same
又清河又寶石湖邨
成堆支那蝗湧晒入來
加埋d 支那水貨走私賊 & 自由行
根本係一部 20人嘅 lift 格硬逼 40人

港共政府屌佢老母

嘩宜家每日黃昏，睇睇馬會道，運動場對開，轉一次燈都清唔晒嘅車龍又出現

屌佢老母 W3又唔撚入個轉車站

你估吓果班人肯唔肯
BTW, 果邊邊幾個人做區議員, 心照啦

又塞緊車

根本個問題同房屋一鳩樣，不停起嘢冇用，要源頭減人

屌

因為買咗月票

叫政府收皮 區議員都廢

企都未必有

真係衰過屯公

將軍澳都係迴旋處之城

北區不嬲狗也不屌

呢個咪係個 roundabout interchange... 英國用埋三層嘅嚟做M25 system interchange 添。有bypass slip嘅，用返迴旋處處理 minor turning movement 甚至大車（如果淨係提供到低淨空或者特斜連接路）不成問題，而家係佢遲咗起粉嶺繞道同升級現有交匯處。weaving同 main line 冇關係，塞唔係塞through traffic。
迴旋處有好多種，連同心螺旋劃線都未換晒，結果咪令市民賴過時嘅迴旋處（同咩地下化東鐵、元朗就輕鐵改道呢啲戇鳩意見），TD問題。加信號燈一樣有得傾，甚至圓形燈位用多少少位係可以比十字路口更加好表現嘅，佢搞唔搞。而家政府終於等到呢個問題持續咗一段時間，佢就忙緊香園圍口岸公路同新界北沙頭角發展話之你，個個繼續坐晒喺度等中長遠解決方案，冇短期應急措施，由你捱，淨係管理粉公工地影響已經唔做好。

將軍澳隧道迴旋處成個改咗係個個別例子，迴旋處係個好萬用同靈活嘅 baseline design / starting point，地都幫你霸定。本身多線迴旋處對車最優待，係香港做唔好搞到司機都唔鍾意。

978 粉嶺上車25分鐘以上先上公路

住嘉盛假日坐978出灣仔好撚舒服
放假點都唔坐火車

而家真係研究緊有初步案出嚟試水溫嘅

細個果時連左線入迴旋處可bypass 至第一個出口都冇。。。

以前冇預你禁多大6人

對277e司機深表同情

依家果班港奸 政府

279x行兩次雞嶺勁on9
應該279A轉正線
279X先係特別班

278x/270a落上水轉又得
978落大欖轉又得

粉嶺轉車站又係on9部部都兜晒上水粉嶺

仲有一樣野，雞嶺迴旋處其實又細呈橢圓形，行內圈要食外圈位行先得，否則會hi埋邊，所以好多車寧願做外圈撚，降低曬迴旋處效率，渣車既會明白我講乜

月票就搭279X/978落大欖隧道口轉68X/265B啦
再唔係就W3落大埔廣福邨轉72X又得啫

每朝279A/X出青衣方向，都有成九成人喺大欖隧道口落車，其他時段都起碼有四五成
而呢班人絕大多數落車之後都係行去荃葵車個站頭

根本就有足夠嘅條件開條北區經大欖隧道來往荃葵嘅巴士線，同278X組成向東走/向西走嘅北區荃葵線

好似673/978呢pair咁

BTW，上水區孤島屋苑孤兒仔表示，九巴簡直欠咗我地呢頭

279a有潛質轉總站去葵芳

青衣人會話你迫害佢嫁

遲的開蓮塘，由上水塞到吐露港，跟住到沙田馬場又塞。

279X如果用彩園嗰邊個上水站已經避到雞嶺啦

遲啲馬會道去工業邨方向落粉嶺公路條路會拆
改做轉右嘅燈位，一齊用馬會道華明方向落公路條路
呢排見連分隔石壆都已經鑿開咗

又係唔知邊個天才諗條絕世好橋出嚟有冇巴打搵到呢個工程份文件出嚟睇吓

其實可以自制由上水特快去荃灣
279x大欖轉車 大約45min到荃灣鐵站
唔洗係粉嶺到自轉360
雖然貴2蚊但真心值得

淨係知， 上水出親九龍都最少一個鐘

上水人係觀塘區放工慘過食屎
277e 15-20分鐘1架
過左apm可能企都冇得企
而班粉嶺狗架277x 6-8分鐘就有
而且尾班車收0035
好唔撚公平

天才唔拆點擴闊粉公呀

屌佢日撚日塞車, 呢期仲離譜到大學站對出未到轉大老山出口已經開始塞如果唔係求有個位訓覺279x大欖轉好過

如果返放工時間唔介意企位真係值得, 粉嶺都有so, 浪費係塞車時間大幅減少

而家多左279a夾唔到

港共：大力打造港區新領導機關，選址大灣區深圳區域，推動中央主導，三權合作，貫徹大灣區發展方針

上水交通四通八達

基本上，上水粉嶺(粉嶺南+聯和)都share住個雞嶺迴旋處，起完雞嶺overpass，要搞埋個粉嶺南入口啦。入大西北又要靠雞嶺，嗰半邊出入口又幾個燈位閘住。

真係唔明當初點諗個粉嶺南接駁位，粉嶺南咁多公屋居屋，一開波就知係極高密度發展區，就算你預人工業區原區就業，即係粉嶺南 ↔ 工業區交通 同 粉嶺公路出入口都撞埋一齊。

如果當初高鐵走線真係沿新界東，拎嚟做本地express都好

唔好咁多幻想喇，有一地兩檢同優先一次過全段獨立起，跟區域快線東線照樣可以唔畀本地服務，到時只加跨境站重大鑊。

岩呀，次次見住3架277x走先嚟1架277e,仲要未必上到，好心繁忙時間就加密d啦狗巴

277E 尾班仲要11點幾就冇,
有時OT得夜左就要277X + 的士返上水

又唔好 梨木樹人連m記都無已經夠慘 又山旮旯 再無埋唯一多巴士路綫呢個優勢真係死得

roundabout應付唔到大量車流
同埋路口太近，兩個roundabout都太近，形成bottleneck

利申9up

北區咁大
個個近地鐵咩

我全都要.jpg

例子：粉嶺消防局左右嗰兩個迴旋處

嗰度平時塞唔塞，我冇揸車，唔係住嗰邊，但經過都覺得好順

我覺得係消防局個巴士站影響大啲
始終唔係停車灣嚟，一有巴士埋站就會頂死後面

同埋呢排成日見上水宣道小學出面有架校巴上小朋友，本身和泰街條路已經有好多車泊街，加埋架校巴又係頂死後面啲車去到十字路口

"啞"大對脾坐嗰啲死中坑先乞人憎

其實最主要原因大頭嶺同雞嶺迴旋處 互相頂住大家

龍山隧道應該可以舒緩 沙頭角公路塞車問題

上水火車站 新運路個邊, 屯門小巴落客位
日撚日返工時間 都好似中港旅遊巴 係度落支那學童
個度已經得2線 旅遊巴落客 封左一條線
剩返一條線再加上 架架巴士都要入上水火車站
結果倒塞返去雞嶺迴響處
經常性都係咁

新界北交通部on撚99

你知唔知上水龍豐都係"大財團"黎?

次次行雞嶺都只會行外圈

屌你 北區人都唔團結 人地大埔車仲撚密啦
永遠人地兩三架74x 先一架277x

仲有274x 74D

住西貢